 №4. Розробка програм, що розгалужуються

Мета: створення програми мовою С для виконання задач


1.	ВИМОГИ

1.1 Розробник

Інформація про розробника:
>	Демків С.С;
>	НТУ “ХПІ”, факультет “КІТ”, група 121-б.

1.2 Загальне завдання:

Створити елементарну програму для перевірки «Щасливого квитка»

2.Опис роботи

2.1 Створюємо основу програми та викликаємо функцію яка перевіряє білет на "щасливість"
```
int main()
{
	int number_ticket=123321;
	luck_ticket(number_ticket); //вызываем функцию проверки билета
}
```

2.2 Описуємо функцію счастливого білетику, до неї передаємо значення білетику та перевіряемо за домогою алгебраїчного рівняння чи є він щасливим
```
void luck_ticket(int a) //функция оределяющая билет на его "счастливасть"
{
	if (a / 100000 + (a / 10000) % 10 + (a / 1000) % 10 == a % 10 + ( a % 100 ) / 10 + ( a / 100 ) % 10 )
	{
		ticket="^_^ !!!Lucky ticket!!! ^_^"; 
	}
	else
	{
		ticket="-_- !!!Unlucky ticket!!! -_-" 
	}
}
```

3. За значення щасливого білетика ми створюємо змінну 
`string ticket;`
Висновок
Була зроблена програма для визначення щасчливого чи не щасливого білетику.


